const level8 = [
    {   level: 8,
        question: 'W mózgu istota szara, tworząc korę mózgu, otacza istotę białą. W rdzeniu kręgowym jest...',
        answers: ['tak samo', 'odwrotnie', 'tylko istota szara', 'tylko istota biała'],
        public: [43,44,3,10],
        correctAnswer: 'odwrotnie',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Najwyższy budynek świata Burdż Chalifa zwieńczony jest tym samym elementem architektonicznym, co...',
        answers: ['Krzywa Wieża w Pizie', 'PKiN', 'Opera w Sydney', 'Statua Wolności'],
        public: [4,45,11,40],
        correctAnswer: 'PKiN',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Krzysztof Komeda skomponował muzykę do wszystkich tych filmów, ale jeden z nich wyreżyserował kto inny niż pozostałe. Który?',
        answers: ['"Nóż w wodzie"', '"Matnia"', '"Niewinni czarodzieje"', '"Dziecko Rosemary"'],
        public: [19,11,38,32],
        correctAnswer: '"Niewinni czarodzieje"',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Muzykę skomponowaną przez Krzysztofa Pendereckiego usłyszymy we wszystkich tych filmach. Ale specjalnie stworzył ją do:',
        answers: ['"Egzorcysty"', '"Lśnienia"', '"Wyspy tajemnic"', '"Rękopisu znalezionego" '],
        public: [4,11,32,53],
        correctAnswer: '"Rękopisu znalezionego" ',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Za 30 Judaszowych srebrników arcykapłani kupili kawałek ziemi nazywany Polem Garncarza, który przeznaczyli na:',
        answers: ['plantację oliwek', 'wybieg dla lwów', 'cmentarz dla cudzoziemców', 'targowisko'],
        public: [31,4,42,23],
        correctAnswer: 'cmentarz dla cudzoziemców',
    },
    {   level: 8,
        question: 'W oryginalnej trylogii "Gwiezdne wojny" 3-CPO ma srebrną:',
        answers: ['szczękę', 'klatkę piersiowa', 'lewą dłoń', 'prawą nogę'],
        public: [9,24,23,44],
        correctAnswer: 'prawą nogę',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Kto jest autorem słów: "Jeśli kto przychodzi do mnie, a nie ma w nienawiści swego ojca i matki, żony i dzieci, braci i sióstr, nadto i siebie samego, nie może być moim uczniem"',
        answers: ['Jezus Chrystus', 'Allah', 'Mojżesz', 'Budda'],
        public: [49,6,31,14],
        correctAnswer: 'Jezus Chrystus',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Szeroko rozstawione ramiączka, dekolt w kształcie litery V i niski mostek to typowe cechy biustonosza typu:',
        answers: ['bandeau', 'plunge', 'half-cup', 'full-cup'],
        public: [15,39,20,26],
        correctAnswer: 'plunge',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Na jaką literę należy zamienić "s", żeby angielskie słowa oznaczające gąbkę, małżonka i obcokrajowca zmieniły się we francuskie słowa o tym samym znaczeniu?',
        answers: ['a', 'e', 'o', 'u'],
        public: [19,40,30,11],
        correctAnswer: 'e',
    },
    {   level: 8,
        question: 'Z czego Donatello wykonał słynnego "Dawida", pierwszą od czasów antyku wolnostojącą rzeźbę przedstawiającą nagiego mężczyznę?',
        answers: ['z czarnego marmuru', 'z lipowego drewna', 'z brązu', 'z piaskowca'],
        public: [34,11,49,6],
        correctAnswer: 'z brązu',
    },
    
]
export {level8};